@comment{Dies ist die Datenbank zur Seminararbeit}

@book{num-1,
	author = {Reißel, Martin and Grajewski, Matthias},
	title = {Numerik 1},
	date = {2018-04-06},
}

@article{article-ki_lernt_bewegungen,
	author = {Pina Merkert},
	title = {DeepMimic},
	subtitle = {KI lernt Bewegungen, indem sie Menschen nachahmt},
	journaltitle = {c't},
	journalsubtitle = {magazin für computer technik},
	date = {2018-04-28},
	number = {10},
	pages = {37},
}

@online{wiki-synapse,
	editor = {Wikipedia},
	title = {Synapse},
	date = {2018-03-05},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Synapse},
	urldate = {2018-10-15},
}

@online{wiki-nervenzelle,
	editor = {Wikipedia},
	title = {Nervenzelle},
	date = {2018-09-01},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Nervenzelle},
	urldate = {2018-10-15},
}

@online{wiki-neuronales_netz,
	editor = {Wikipedia},
	title = {Neuronales Netz},
	date = {2018-09-19},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Neuronales_Netz},
	urldate = {2018-10-15},
}

@online{wiki-kuenstliches_neuronales_netz,
	editor = {Wikipedia},
	title = {Künstliches Neuronales Netz},
	date = {2018-10-03},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCnstliches_neuronales_Netz},
	urldate = {2018-10-15},
}

@online{wiki-neuronale_plastizitaet,
	editor = {Wikipedia},
	title = {Neuronale Plastizität},
	date = {2018-07-22},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Neuronale_Plastizit%C3%A4t},
	urldate = {2018-10-15},
}

@online{informationsverarbeitung_im_menschlichen_gehirn,
    author = {Gertrud Maier and Herbert Kerschbaumsteiner},
	title = {Informationsverarbeitung im menschlichen Gehirn},
	url = {http://pyrx.de/gehirn/IViG.htm},
	urldate = {2018-10-15},
}

@online{neuronale_plastizitaet_gehirn_und_wirklichkeit_veraendern,
    author = {Gökhan Siris},
	title = {Neuronale Plastizität: Gehirn und Wirklichkeit verändern},
	url = {https://equapio.com/wissenschaft/neuronale-plastizitaet-gehirn-und-wirklichkeit-veraendern/},
	urldate = {2018-10-15},
}

@article{article-richtig_vorgekaut,
	author = {Christoph Henkelmann},
	title = {Text-Preprocessing für ML},
	subtitle = {Richtig vorgekaut},
	journaltitle = {entwickler magazin},
	date = {2018-06-01},
}

@online{gpgpu_programmierung,
    author = {Ingo Josopait},
	title = {GPGPU-Programmierung - Rechnen auf Grafikkarten},
	date = {2017-06-13},
	url = {https://www.informatik-aktuell.de/entwicklung/programmiersprachen/gpgpu-programmierung.html},
	urldate = {2018-10-16},
}

@online{engramm,
	editor = {Spektrum},
	title = {Engramm},
	url = {https://www.spektrum.de/lexikon/neurowissenschaft/engramm/3495},
	urldate = {2018-10-16},
}

@online{wiki-kuenstliches_neuron,
	editor = {Wikipedia},
	title = {Künstliches Neuron},
	date = {2018-02-07},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Künstliches_Neuron},
	urldate = {2018-10-17},
}

@online{transferfunktionen,
	author = {Prof. Dr. Hans-Joachim Böhme},
	title = {Transferfunktionen},
	url = {https://www2.htw-dresden.de/~boehme/Neuroinformatik/GNI_Prakt_TUI/ni_grundlagen_prak/transferfunction/transferfunction.html},
	urldate = {2018-10-18},
}

@online{refraktaerzeit,
	editor = {Spektrum},
	title = {Refraktärzeit},
	url = {https://www.spektrum.de/lexikon/biologie/refraktaerzeit/55993},
	urldate = {2018-10-19},
}

@online{neuronalesnetz_de,
	author = {Günter Daniel Rey and Fabian Beck},
	title = {Neuronale Netze},
	subtitle = {Eine Einführung},
	url = {http://neuronalesnetz.de/},
	urldate = {2018-10-19},
}

@online{wiki-perzeptron,
	editor = {Wikipedia},
	title = {Perzeptron},
	date = {2018-08-30},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Perzeptron},
	urldate = {2018-10-19},
}

@online{perceptron,
	author = {Sebastian Otte},
	title = {Künstliche neuronale Netze},
	subtitle = {Das Perzeptron},
	url = {https://www.cs.hs-rm.de/~panitz/prog3WS08/perceptron.pdf},
	urldate = {2018-10-19},
}

@online{wiki-self_organizing_map,
	editor = {Wikipedia},
	title = {Self-organizing map},
	date = {2018-10-04},
	url = {https://en.wikipedia.org/wiki/Self-organizing_map},
	urldate = {2018-10-22},
}

@online{wiki-selbstorganisierende_karte,
	editor = {Wikipedia},
	title = {Selbstorganisierende Karte},
	date = {2018-10-16},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Selbstorganisierende_Karte},
	urldate = {2018-10-22},
}

@online{self_organizing_maps,
	author = {Abhinav Ralhan},
	title = {Self Organizing Maps},
	date = {2018-02-01},
	url = {https://towardsdatascience.com/self-organizing-maps-ff5853a118d4},
	urldate = {2018-10-22},
}

@online{self_organizing_maps_tutorial,
	editor = {ALGOBEANS},
	title = {SELF-ORGANIZING MAPS TUTORIAL},
	date = {2017-11-02},
	url = {https://algobeans.com/2017/11/02/self-organizing-map/},
	urldate = {2018-10-22},
}

@online{auto_encoder,
	editor = {Wikipedia},
	title = {Autoencoder},
	date = {2018-09-18},
	url = {https://en.wikipedia.org/wiki/Autoencoder},
	urldate = {2018-10-23},
}

@online{auto_encoder_und_convolutional_neural_networks,
	author = {Elias Saalmann},
	title = {Einführung in Autoencoder und Convolutional Neural Networks},
	date = {2018-01-01},
	url = {https://dbs.uni-leipzig.de/file/Saalmann_Ausarbeitung.pdf},
	urldate = {2018-10-23},
}

@online{backpropagation_example,
	author = {Matt Mazur},
	title = {A Step by Step Backpropagation Example},
	date = {2015-03-17},
	url = {https://mattmazur.com/2015/03/17/a-step-by-step-backpropagation-example/},
	urldate = {2018-10-26},
}

@online{backpropagation_algorithm,
	author = {Anand Venkataraman},
	title = {The Backpropagation Algorithm},
	date = {1999-09-16},
	url = {http://pandamatak.com/people/anand/771/html/node37.html},
	urldate = {2018-10-26},
}

@online{rnn_introduction,
	author = {Suvro Banerjee},
	title = {An Introduction to Recurrent Neural Networks},
	date = {2018-05-23},
	url = {https://medium.com/explore-artificial-intelligence/an-introduction-to-recurrent-neural-networks-72c97bf0912},
	urldate = {2018-11-03},
}

@online{rnn_tutorial_introduction,
	author = {Denny Britz},
	title = {Recurrent Neural Networks Tutorial, Part 1 – Introduction to RNNs},
	date = {2015-09-17},
	url = {http://www.wildml.com/2015/09/recurrent-neural-networks-tutorial-part-1-introduction-to-rnns/},
	urldate = {2018-11-03},
}

@online{rnn_tutorial_bptt_and_vanishing_gradients,
	author = {Denny Britz},
	title = {Recurrent Neural Networks Tutorial, Part 3 – Backpropagation Through Time and Vanishing Gradients},
	date = {2015-10-08},
	url = {http://www.wildml.com/2015/10/recurrent-neural-networks-tutorial-part-3-backpropagation-through-time-and-vanishing-gradients/},
	urldate = {2018-11-03},
}

@online{rnn_guide,
	author = {Mikael Bodén},
	title = {A guide to recurrent neural networks and backpropagation},
	date = {2001-04-10},
	url = {http://citeseerx.ist.psu.edu/viewdoc/download?doi=10.1.1.16.6652&rep=rep1&type=pdf},
	urldate = {2018-11-04},
}

@online{softmax,
	author = {Sebastian Raschka},
	title = {What is Softmax Regression and How is it Related to Logistic Regression?},
	date = {2016-07-01},
	url = {https://www.kdnuggets.com/2016/07/softmax-regression-related-logistic-regression.html},
	urldate = {2018-11-06},
}

@online{error_functions,
	title = {What is Softmax Regression and How is it Related to Logistic Regression?},
	date = {2017-01-01},
	url = {https://ml-cheatsheet.readthedocs.io/en/latest/loss_functions.html},
	urldate = {2018-11-06},
}

@online{poverty_worldmap,
	author = {Samuel Kaski},
	title = {World Poverty Map},
	date = {1997-09-22},
	url = {http://www.cis.hut.fi/research/som-research/worldmap.html},
	urldate = {2018-11-07},
}

@online{andrej_karpathy,
	author = {Andrej Karpathy},
	title = {The Unreasonable Effectiveness of Recurrent Neural Networks},
	date = {2015-05-21},
	url = {https://karpathy.github.io/2015/05/21/rnn-effectiveness/},
	urldate = {2018-11-07},
}

@online{denoising_autoencoders,
	author = {Dominic Monn},
	title = {Denoising Autoencoders explained},
	date = {2017-07-17},
	url = {https://towardsdatascience.com/denoising-autoencoders-explained-dbb82467fc2},
	urldate = {2018-11-07},
}






@comment{Noch nicht verwendet}
@comment{Abschnitt Zukunft für den Ausblick verwenden}
@online{netzgespinste,
	author = {Andrea Trinkwalder},
	title = {Netzgespinste},
	subtitle = {Die Mathematik neuronaler Netze: einfache Mechanismen, komplexe Konstruktion},
	url = {https://www.heise.de/ct/ausgabe/2016-6-Die-Mathematik-neuronaler-Netze-einfache-Mechanismen-komplexe-Konstruktion-3120565.html},
	date = {2016-06-01},
	urldate = {2018-10-17},
}

@online{monitoring_lernt_selbst,
	author = {Dr. Susanne Greiner},
	title = {Das Monitoring lernt selbst: KI in Überwachungsszenarien},
	url = {https://www.heise.de/developer/artikel/Das-Monitoring-lernt-selbst-KI-in-Ueberwachungsszenarien-4029666.html},
	date = {2016-06-01},
	urldate = {2018-10-23},
}

@online{the_ai_revolution,
	author = {Tim Urban},
	title = {The AI Revolution: The Road to Superintelligence},
	url = {https://waitbutwhy.com/2015/01/artificial-intelligence-revolution-1.html},
	date = {2015-01-22},
	urldate = {2018-10-24},
}




















@comment{Autoren fehlen}
@comment{Skript mit einigen mathematischen Angaben}
@online{neuronale_netze_zur_datenklassifikation,
	title = {Neuronale Netze zur Datenklassifikation},
	url = {https://www-zeuthen.desy.de/~kolanosk/smd_ss02/skripte/nn.pdf},
	urldate = {2018-10-17},
}

@comment{Skript mit einigen mathematischen Angaben}
@online{struktur_und_funktionsweise_knn,
	title = {Struktur und Funktionsweise künstlicher Neuronaler Netze},
	url = {https://www4.fh-swf.de/media/downloads/fbin/download_4/lehmann_1/internci2/ci2/skripte/knn_2/KNN-Tutorial_Kap_3_Struktur_u_Funktionsweise.pdf},
	urldate = {2018-10-17},
}

@comment{Skript mit interessanten Angaben zur Topologie-Optimierung}
@online{optimierung_knn,
	title = {Optimierung der KNN},
	url = {https://www.informatik.uni-ulm.de/ni/Lehre/SS02/Evosem/OptimierungKNNFolien.pdf},
	urldate = {2018-10-17},
}
